2021 英國working holiday

22-26/2 會獲通知有無中籤
有幾多巴絲中左會去

留名

有冇人中左啊

中左但仲諗緊去唔去好

有咩考慮 22前就要決定 但都仲1516

唔知揾唔揾到工

我最驚係揾唔到工
因為咩方法離開都係洗咁多錢
WH算少
有無興趣留底TG?

無BNO咩

會唔會出發

無呀有既可以直接LOTR同5+1WH都唔洗報

我未報WH 不過計劃緊想去
想知有冇咩要注意 應該下年單拖去

上年年底申請，bno holder， 但我應該趕唔切去 而家要延長個vignette

你有bno 就直接去啦 仲wh做咩

我覺得2樣野黎
我自己係日本wh過又轉過工作簽，2款簽證係2款心態 (目前仲係日本)
同埋5+1 無年紀限制 wh有
我自己去wh玩法係真係周遊列國咁玩 但我拎5+1就唔會

都係，移民就係定居左落嚟住喺嗰度

係 所以都偏向揾都係以wh會目標既同路人，會傾去邊到打工 去邊到玩 歐遊咁
而唔係想係邊到落腳 要投資開咩店個啲5+1 visa 先會考慮既野

依家係咪冇得申請 uk working holiday

bno可以隨時申請呀

後悔冇留耐啲

就係冇bno，係咪要等下年

1年有2次抽籤 你可以等下半年 記住留意番日期

唔該大佬

去到搵個BNO結婚 EASY

佢有bno 就唔洗working holiday la

邊有咁易而家有bno 就有女架喇

關咩事
我有bno我舊working holiday

大把單身去啦

其實都幾不智
bno visa 都可以淨係整2年半 而唔係5年
到時你可以再揀去或留
但working holiday 就一定冇得揀
你就算到整返bno visa 個2年wh都唔會計
要5年從新開始黎過
今日唔知聽日事
你點斷定到兩年後一定唔會留英國發展
我個friend 幾年前都話一定唔會考慮歐洲
依家佢整緊bno visa
既然你有條有後路既選擇
點解一定要搞到自己冇得揀
明明兩個visa 逗留期間可以做既野係一樣
個visa叫咩名真係咁重要？

樓主就真係揼心口
人地想要都冇
你就咁樣哂野法

Residence visa with a path to citizenship 同 working holiday 都已經差好遠啦。如果份工要投入好多資源去訓練一個人，我係僱主就會想揀一個可以留耐啲嘅人，多過得兩年壽命嘅 working holiday visa。

我上面講左 wh 心態同5+1心態唔一樣
我自己係日本試齊哂 wh 同working visa
所以先會咁決定先用wh 黎
生活 起居 飲食 天氣 呢啲對我黎講都係會唔會另外apply 5+1主要因素
去英國wh 呢點係我黎日本wh 個年就已經定好，個時都未有反送中，之後再出5+1只係比我覺得我有機會留英，我最最最本身就無念過要離開香港

去得wh 既人都無念過揾長工架啦
我講左要周遊列國 仲揾長工綁死自己咁on9

成班都on99
去uk wh 又要撈埋5+1一齊講
而家有bno就唔比去英國wh ?
唔比我唔想坐移民監既?
唔比我放唔低屋企咁耐架?
唔比我根本唔想離開香港?
wh 各方面門檻又低啲又自由啲
覺得唔岩自己又唔會浪費左個走佬機會
屋企2老未死 萬一出事要番香港住
加埋我本身又打算環歐，用5+1 去米又浪費哂啲移民假

其實你知唔知BNO visa 有得申請30個月

同埋無限次續個30個月 或 60個月BNO visa 只要你俾個visa費用

我知 我都查過 咁關咩事姐
我都話左係心態問題
同埋我去wh 就唔係想同啲拎5+1 既人玩架啦 方向都唔同
啲人拎wh visa 都唔會理啲係拎5+1 既人架喎

你整左bno visa 就唔可以周遊列國？唔可以用working holiday 既心態做人？2.5year bno visa 同wh心態 兩者實行起上黎其實冇任何衝突

都係個句 兩個visa內容一樣
但係一個有後路一個冇
我諗唔到唔揀前者既理由

不過見你咁堅持冇揀錯 咁你唔會後悔就得啦

剩係2年雪季有8個月我要留法國 5+1已經好麻煩

睇你 你係無BNO visa 葡萄咁多啲喎

連 BNO visa 咩玩法都唔清楚

BNO visa 可以無限次數加簽年期 而且費用便過 wh 及無年齡限制

bno visa 有移民監呀清
咁講旅遊visa 都可以周遊列國
但wh 你會接觸到既人就係唔同國家黎wh visa 既人
其實去過wh同轉埋working visa 既人大概會明我講乜
咩用wh 心態去5+1
同啲人一心念住去日本wh 直接揾長工等人收留一樣 根本無享受wh 個隻work life balance 體驗各地文化

咁就更加唔趕啦下話
做咩逼人要用5+1
唔比人唔想離開香港?
wh visa 要錢架咩 ? 存款證明渣喎

你拿佐BNO visa 無人阻止你去周遊歐國架喎

只係你醒唔醒識計啱移民監日數及加簽補番啲移民監

咁做咩要咁煩 去wh 就做去wh 既野
去5+1就做去5+1既野
重點都係計移民監咁煩既野 你計埋我個份
我就等老豆老母過身就搞移民 假設真係要走的話

Wh 唔撚駛錢申請 你都講得出

知道你根本鳩up 唔駛本既垃圾五毛

Fees
It costs £244 to apply.

You’ll also have to pay the healthcare surcharge as part of your application. Check how much you’ll have to pay before you apply.

重貴過 30個月既 BNO visa

少少錢都當錢

你慢慢啦自己用BNO 申請wh 啦

反正我實支持架

無端端有BNO嫌錢多 專登俾多啲錢養政府但又拿唔到居英權個下 我先覺得搞笑

知唔知咩叫移民監？
係你要考慮移民個下先要諗自己離英日子
如果你唔諗移民住
你期間去邊玩係冇人理你
你咪繼續你work life balance 囉有咩衝突呀大佬
話知你中途就算走多過一年
你個2年內都係可以用返個visa 再入返英國
你係唔會入唔返境架

依家係講緊今日唔知聽日事
你照一路去法國德國乜都好
萬一到時真係要諗移民+離英日子超過左
但起碼你留英個段日子都可計算在內
最重要係你有過呢個visa可以再extend
你點知你wh 完佢會唔會已經落左閘呀？

依家係講緊有冇後路呀大佬
講緊今日唔知聽日事 所有環境兩年後都可能改變
所以話揀條有後路既路行黎行
唔係話你揀bno visa 就一定要做長工死做爛做呀
好難明咩

UK研究咗一排，好似無咩working holiday work好做。澳洲好好多。

兩個visa 都係application fee + IHS + income proof
IHS 黎講bno visa 應該係貴少少
但係幾百鎊換條後路 識揀啦
何況你唔當£244 係錢 相信個visa cost唔係你考慮範圍

依家我更加諗唔到你有咩理由唔用bno visa 除左on9先外

通常去英國wh 都係搵個好老闆，博 sponsorship

岩岩見到呢度仲on9
如果你其他地方係指法國
我想問你用咩permit 做野
咁時勢仲要講到話想搵就搵到咁
就算你係英國境內3個月轉一次town
除左餐飲仲可以搵乜
你就算冇道德咁唔同人講你淨係諗住做幾個月
我都可以話你知好撚難搵
我住個town centre啲餐廳都執左好幾間
你可以齋holiday既 睇下bojo係咪真係解得成lockdown囉

其實唔駛咁認真覆

班五毛諗緊點踩BNO visa

講唔掂 就會轉移話題 話去第二個地方wh 比較英國唔好之處

除佐你係 （1）海外統戰部 或者 （2）你真係三頭六臂 愛因斯坦既頭腦

應該無乜老闆會幫你搞t2

希望佢真係啲5毛
如果唔係
得罪講句我真係覺得佢好撚on9

自從我抵步後 出多啲行下 上網睇下 及有pricing 既頭腦

就知道祖國大部份華人係仆街(搵番香港人當係水魚）或黑工黎

所以真 香港人(BNO holders)咪再加入啲不知名 tg groups

唔逐一回啦
講個大概，另外on9 個啲既已經block 左
首先話我5毛既，除左我係用多少少錢換個短啲既visa 基本上我係同無bno holder同97後既人做法一樣 除左唔洗抽籤之外，至少叫做唔會見到自己係bno就打哂飛機再當人地condom，我係到識準備去uk wh既日本人同台灣人 起碼之後大家方向都一致，面對既野都一樣。我自己係日本既經驗係 只要揾到工作簽，你同行係wh簽既基本上唔會再聯絡

另外關於揾工方面其實我唔膽心，你地都可以唔洗同我膽心，專業原因其實我正常每個雪季都要留係各大滑雪場，英國係無雪場，近近地都要去法國，所以我先話點解我一定唔可以綁死一個地方，去唔到法國我都要番日本。

唔該唔好用自己啲思維去限制我既方向啦，我要chill 渣 揾親個個uk wh post fb 又好背包客棧又好一定會有班5+1撚沖出黎揾同伴

想問下你係打算冬天去法國雪場番工儲錢 之後其餘時間喺英國周遊列國？

on9仔真係有樣睇

至少我記得連登有起碼2個人話自己/見人WH 轉T2/Skilled worker visa
其中一個做賭場, 問巴絲點揀英國定加拿大
所以絕對有香港人做到 唔洗做愛因斯坦 不過都要勁同得到老闆認同

打工係體驗為主 賺錢其次
一直都唔鼓勵啲人靠wh 賺錢
我主收入係有部腦有枝筆就得 賺唔多 夠食夠玩就夠
其他時間可能會揾guesthouse 打工換宿
或者au pair 乜都想試下

我自己有課開隻backpacker 專用打工換宿apps

其實英國移民監唔係唔俾你出境
係你離開英國太長時間唔合資格申請永久居留姐 隨時走得想走幾耐都得架

WH嘅好處係：
申請簡單
資金要求低
IHS平
多啲資料申請時清楚啲
其他人都清楚啲你個Tier5 visa係咩嚟唔駛解釋咁多

BNO VISA嘅好處係：
搵工會比WH簡單啲啲
pathway to settlement

咁BNO VISA同working visa亦都係兩樣嘢嚟架喎你有無留意到？要計嘅話BNO visa同WH visa係相近啲添

你轉咗working visa就obviously implies你唔可以周圍玩、要努力做社畜唔好俾人炒。因為你個visa係depends on你份工呀嘛。
但BNO visa同WH visa都係跟你自己個人 勁free

依個亦都係我以前從來唔會諗去外國做嘢，但一有BNO visa就無曬concern衝咗過嚟嘅原因。拎working visa去做嘢嘅壓力好大呢。我見我喺香港啲鬼佬同事，辭咗職喺限期之內搵唔到工就要返鄉下

既然無份別 咁我目標又係wh 為主 咁就更係申請wh visa
我自己偏向揾方向一致既出發
不智又好浪費錢都好，至少同行既台灣人同日本人都係同一處境，唔會覺得邊個特別有後路
同埋我係日本用bno 搞wh visa 已經要解釋一大輪 真係申請5+1應該仲麻煩，
佢係咁問我點解有英國護照仲要申請wh
呢邊出簽除左唔洗照肺之外所有野每個步驟都煩過香港搞
不過都搞掂左

利申：我其實用緊WH VISA stay緊喺英國
心態係5+1

我喺香港啲鬼佬同事都係拎WH visa但心態係working visa長工。因為佢哋用WH visa嚟香港係要嚟方便我老細sponsor少一年佢哋個visa，到要續期嘅陣公司都係會幫手續

所以唔係話WH visa就最free嘅